[法律]不平等CONTRACT LAW 問題(JJ插CXT GIRL求問)

1
電話公司OFFEROR
簽2年約, 我毀約要賠足2年,電話公司無法提供服務就不需任何賠償
不平等合約下可否追返電話公司因無法提供服務而賠返2年合約費俾我

2
租約
租約上寫明租客如死約退租要賠足1年
咁如果死約期業主退租可否追回業主按金及另加那1年賠償?
有無對等關係的?
一或我們OFFEREE通常只能接受這種不平等條約?

任何條款都唔一定要對等

只要雙方都有付出 (consideration) 就係一份正式嘅合約

那應用什麼可行方法追討呢?

但是電話公司涉及重大社會價值
有無咩DISCRETION之類的
無理由全港人強迫接受電話公司不平等條約
可能觸犯人權

你自己簽的

你簽個陣已經知有呢條條款？

就算唔知答咗嘅話個term就incorporated ( L'Estrange case)

睇下佢條條款有無得argue 下係 onerous?
Tilden Rent-A-Car Co v Clendenning

首先
份約係你簽
你一簽左就代表你agree to all terms
但係情況1有例外 你可以試下用s.5 Supply of Services (Implied Terms) Ordinance 去拗話佢無提供合理既服務俾你 s.8(1)都會唔俾電話公司去用exemption clause 去 exclude 或者limit 佢地既liability 前提你要prove到佢無provide services with reasonable skill and care

仲有條Unconscionable Contracts Ordinance
呢條Ordinance好少人用
但你可以試下用去拗份contract is unconscionable

另外 有人提到 L'Estrange v Graucob
但L'Estrange v Graucob有特殊情況
如果你簽約個陣 如果個terms係onerous or unusual
咁電話公司同你講清楚或者draw your attention (Interfoto Picture Library v Stiletto Visual Programmes Ltd)
如果佢無既話 個term唔會valid

情況2底下
要睇份lease有咩term
睇下有無specify 業主係你所講既情況底下有咩consequence 有無breach 到某d terms
一般情況 份租約會有break clause 業主要俾notice去terminate 份lease 佢跟足既話 你無得拗

我剛再讀了幾十小時,
發現小市民對電訊公司呢種明顯不對等關係
可用equity law 同undue infuence打

我是新生正在讀law
再多的我就答不出了

業主對租客呢個case就無咁明顯既絕對霸權
民事法講posibility唔係講beyond doubtful
就無話咁明顯易分的情況

我讀了好多案例,電訊公司個CASE係明顯衡平法既基本CONCEPT

人權法唔適用於private entities

邊度有undue influence?
presumed undue influence?
電訊公司同客人都算咩？

Case 1: in case of your breach, you shd consider liquidated damages vs penalty; in case of service provider’s breach, consider Control of Exemption Clauses Ordinance

Case 2: in case of your breach, again consider liquidated damages vs penalty; in case of landlord’s breach, u may claim for specific performance or consider severability of a lease contract to claim back the remainder of your rent

其實佢答非所問...
佢條問題係問如果telecom. breach contract 既話，即使有exemption clause存在，customer會唔會entitle to damages
呢個係exemption clauses既問題黎
但佢話用undue influence去打damages....我就有D諗唔明
用得undue influence 就一定係想rescind 份contract

BTW Class 2B presumed undue influence理論上係可以apply落去既...
但我唔知有咩case係講電訊公司同客人既contract係可以有undue influence
你叫樓主俾個case出黎

如果公司 breach 左 condition 都應該可以 rescind + damages？

當然breach of condition係可以rescind + damages

其實正常用contract onerous and unusual term 去打得唔得